{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja pedaalid ja sa kasutad oma jalgu, et mind k√§ima saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa istud istmel, et minuga s√µita."},{"text":"Ô∏è Mulle sobib suurep√§raselt pargis ratsutamine."},{"text":"Ô∏è Mul on kett, mis aitab mul liikuda."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja kannan paljusid inimesi. Teen tihti \"choo-choo\" h√§√§lt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun jaamades."},{"text":"Ma v√µin olla v√§ga pikk."},{"text":"K√§isin vanasti kivis√∂el jooksmas, n√º√ºd tihti elekter."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja vean inimesi ja lastin pikki vahemaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Mul on palju istekohti sees."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"S√µidan vee peal ja seda saab kasutada kalap√º√ºgiks v√µi transpordiks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma h√µljun."},{"text":"M√µned minust kasutavad purjesid."},{"text":"Ô∏è Tulen paljudes erinevates suurustes."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on neli ratast ja v√µtan inimesi √ºhest kohast teise, tihti linnades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§lgin liikluseeskirju."},{"text":"Perekond v√µib mind omada."},{"text":"Vajan k√ºtust jooksmiseks."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"V√µin minna vee alla ja uurida ookeanis√ºgavusi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kasutavad mind mereelu uurimiseks."},{"text":"üòÄ Mind saab kasutada s√µjalistel eesm√§rkidel ka."},{"text":"Olen vormitud taluma k√µrgr√µhkkonda."}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis suudab otse √ºles lennata. Mul on peal keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kasulik p√§√§stemissioonideks."},{"text":"Ma v√µin maanduda haigla katusel."},{"text":"Ô∏è Minu labad loovad tugeva downdrafti."}],"options":[{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Reisin l√§bi kosmose, kandes astronaute Kuule ja kaugemale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan palju k√ºtust, et p√§√§seda Maa gravitatsioonist."},{"text":"Inimesed treenivad aastaid, et s√µita minus."},{"text":"Uurin planeete ja t√§hti."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Jet","isCorrect":false},{"label":"Kosmosejaam","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Kannan paljusid reisijaid l√§bi linna, peatudes sageli, et inimesi sisse ja v√§lja lasta. Tihti j√§rgin seatud marsruuti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen m√§√§ranud t√§histega t√§histatud peatused."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on tavaliselt vaja piletit v√µi passi."},{"text":"Olen suurem kui auto ja v√§iksem kui rong"}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Limusiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen rong, mis s√µidab maa all linnas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan inimestel v√§ltida liiklust maapinna kohal."},{"text":"Ô∏è Reisin l√§bi tunnelite."},{"text":"Minu nime kasutatakse vahel vaheldumisi \"subway\" v√µi \"underground\"-iga."}],"options":[{"label":"Monorail","isCorrect":false},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Metro","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on k√ºlm ja valge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga saab lumememme ehitada."},{"text":"Minuga m√§ngides on vaja kindaid."},{"text":"Ô∏è Tulen pilvedest, kui on v√§ga k√ºlm."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen m√§rg ja langen taevast. Taimed vajavad mind kasvamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µiks ju vihmavarju vaja minna, kui ma olen."},{"text":"Aitan lilledel ja puudel elus p√ºsida."},{"text":"Olen tehtud veest."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Ma s√§ran eredalt taevas ja annan sulle soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Ilmun p√§evasel ajal."},{"text":"P√§ikeseprille v√µib vaja minna, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"Ma olen staar."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§hed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Ma olen √µhk, mis liigub kiiresti. Ma v√µin su m√ºtsi maha puhuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin panna lehed ringi keerlema."},{"text":"V√µin aidata lohe k√µrgel lennata."},{"text":"Sa ei n√§e mind, aga sa tunned mind."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Torm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Ma olen valge ja pundunud asi taevas. Vahel toon vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin v√§lja n√§ha nagu kohevad loomad."},{"text":"Ô∏è Vahel muutun tumedaks ja raskeks."},{"text":"Ô∏è Ma h√µljun k√µrgel sinu kohal."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Mul ei ole h√§√§lt, aga ma v√µin m√∂liseda. Ma v√µin puud maha l√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen ohtlik ilmas√ºndmus."},{"text":"Tulen tihti v√§lguga."},{"text":"Sa peaksid sees olema, kui ma juhtun."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Torm","isCorrect":true},{"label":"Maav√§rin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen v√§rviline kaar taevas, tehtud peale vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju erinevaid v√§rve."},{"text":"‚òÄÔ∏è Sa n√§ed mind ainult siis, kui p√§ike paistab l√§bi vihma."},{"text":"‚ñ´ Inimesed √ºtlevad, et minu l√µpus on pott kulda."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeset√µus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Ma olen keerlev √µhusammas, mis puudutab maad. Ma v√µin oma teel asju h√§vitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ga v√µimas ilman√§htus."},{"text":"V√µin t√µsta autosid ja maju."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu hiiglaslik keerlev lehtrike."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Orkaan","isCorrect":false},{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen v√§ga paks udu, mis v√§hendab n√§htavust maapinnal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Teen kaugelen√§gemise keeruliseks."},{"text":"V√µin s√µidu ohtlikuks muuta."},{"text":"Olen valmistatud √µhust rippuvatest tillukestest veepiiskadest."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Sudu","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen suur torm, mis moodustub soojade ookeanivete kohal, tugeva tuule ja tugeva vihmaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle on antud nimi, kasutades nimede nimekirja, mis kordub iga kuue aasta tagant."},{"text":"V√µin tekitada √ºleujutusi ja kahjustada rannikualasid."},{"text":"Mul on keskel rahulik 'silm'."}],"options":[{"label":"Typhoon","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Monsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}